\begin{exercice*}
    Calculer et donner le résultat sous la forme d'une fraction simplifiée.
    % \begin{multicols}2
        \begin{list}{}{}
            \begin{spacing}{2}
                \item $R = \dfrac{-7}{8} - \dfrac{2}{8}  \div  \dfrac{1}{-9}$
                \item $S = \dfrac{1}{2}  \div  \dfrac{1}{9} - \dfrac{7}{9}$
                \item $T = \dfrac{5}{-7} - \dfrac{-1}{-7}  \div  \dfrac{-4}{7}$
                \item $U = \dfrac{4}{-5}  \times  \dfrac{-7}{-5} + \dfrac{-2}{-5}$
                \item $V = \dfrac{-6}{7} - \dfrac{4}{7}  \times  \dfrac{-1}{-7}$
                \item $W = \dfrac{3}{-4}  \div  \dfrac{1}{-5} + \dfrac{4}{-5}$
            \end{spacing}
        \end{list}
    % \end{multicols}
\end{exercice*}
\begin{corrige}
    %\setcounter{partie}{0} % Pour s'assurer que le compteur de \partie est à zéro dans les corrigés
    \phantom{rrr}    
    \begin{multicols}3
        \begin{list}{}{}
            \begin{spacing}{2}
                \item 
                $R = \dfrac{-7}{8} - \dfrac{2}{8}  \div  \dfrac{1}{-9}$ \\
                $R = \dfrac{-7}{8} - \dfrac{2}{8} \times -9$ \\
                $R = \dfrac{-7}{8} - \dfrac{2\times-9}{8\times1}$ \\
                $R = \dfrac{-7}{8} - \dfrac{-18}{8}$ \\
                $R = \dfrac{-7}{8} - \dfrac{-18}{8}$ \\
                $\psshadowbox{R = \dfrac{11}{8}}$
                \item 
                $S = \dfrac{1}{2}  \div  \dfrac{1}{9} - \dfrac{7}{9}$ \\
                $S = \dfrac{1}{2} \times 9 - \dfrac{7}{9}$ \\
                $S = \dfrac{1}{2}\times 9 - \dfrac{7}{9}$ \\
                $S = \dfrac{1\times9}{2\times1} - \dfrac{7}{9}$ \\
                $S = \dfrac{9}{2} - \dfrac{7}{9}$ \\
                $S = \dfrac{9\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times9}}}{2\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times9}}} - \dfrac{7\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times2}}}{9\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times2}}}$ \\
                $S = \dfrac{81}{18} - \dfrac{14}{18}$ \\
                $\psshadowbox{S = \dfrac{67}{18}}$
                \columnbreak
                \item 
                $T = \dfrac{5}{-7} - \dfrac{-1}{-7}  \div  \dfrac{-4}{7}$ \\
                $T = \dfrac{5}{-7} - \dfrac{-1}{-7} \times \dfrac{7}{-4}$ \\
                $T = \dfrac{5}{-7} - \dfrac{-1\times7}{-7\times-4}$ \\
                $T = \dfrac{5}{-7} - \dfrac{-7}{28}$ \\
                $T = \dfrac{5\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times4}}}{-7\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times4}}} - \dfrac{-7\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times-1}}}{28\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times-1}}}$ \\
                $T = \dfrac{20}{-28} - \dfrac{7}{-28}$ \\
                $T = \dfrac{13}{-28}$ \\
                $\psshadowbox{T = -\dfrac{13}{28}}$
                \item 
                $U = \dfrac{4}{-5}  \times  \dfrac{-7}{-5} + \dfrac{-2}{-5}$ \\
                $U = \dfrac{4}{-5}\times \dfrac{-7}{-5} + \dfrac{-2}{-5}$ \\
                $U = \dfrac{4\times-7}{-5\times-5} + \dfrac{-2}{-5}$ \\
                $U = \dfrac{-28}{25} + \dfrac{-2}{-5}$ \\
                $U = \dfrac{-28\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times-1}}}{25\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times-1}}} + \dfrac{-2\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times5}}}{-5\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times5}}}$ \\
                $U = \dfrac{28}{-25} + \dfrac{-10}{-25}$ \\
                $U = \dfrac{18}{-25}$ \\
                $\psshadowbox{U = -\dfrac{18}{25}}$
                \item 
                $V = \dfrac{-6}{7} - \dfrac{4}{7}  \times  \dfrac{-1}{-7}$ \\
                $V = \dfrac{-6}{7} - \dfrac{4\times-1}{7\times-7}$ \\
                $V = \dfrac{-6}{7} - \dfrac{-4}{-49}$ \\
                $V = \dfrac{-6\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times-7}}}{7\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times-7}}} - \dfrac{-4}{-49}$ \\
                $V = \dfrac{42}{-49} - \dfrac{-4}{-49}$ \\
                $V = \dfrac{46}{-49}$ \\
                $\psshadowbox{V = -\dfrac{46}{49}}$
                \item 
                $W = \dfrac{3}{-4}  \div  \dfrac{1}{-5} + \dfrac{4}{-5}$ \\
                $W = \dfrac{3}{-4} \times -5 + \dfrac{4}{-5}$ \\
                $W = \dfrac{3}{-4}\times -5 + \dfrac{4}{-5}$ \\
                $W = \dfrac{3\times-5}{-4\times1} + \dfrac{4}{-5}$ \\
                $W = \dfrac{-15}{-4} + \dfrac{4}{-5}$ \\
                $W = \dfrac{-15\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times-5}}}{-4\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times-5}}} + \dfrac{4\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times-4}}}{-5\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times-4}}}$ \\
                $W = \dfrac{75}{20} + \dfrac{-16}{20}$ \\
                $\psshadowbox{W = \dfrac{59}{20}}$
            \end{spacing}
        \end{list}
    \end{multicols}
\end{corrige}

