\begin{exercice*}
    Calculer et donner le résultat sous la forme d'une fraction simplifiée.
    \begin{multicols}2
        \begin{list}{}{}
            \begin{spacing}{2}
                \item $A = \dfrac{-2}{3}-\dfrac{1}{7}$
                \item $B = \dfrac{5}{6}+\dfrac{6}{9}$
                \item $C = \dfrac{9}{6}-\dfrac{4}{8}$
                \item $D = \dfrac{-4}{5}+\dfrac{-9}{50}$
                \item $E = 2-\dfrac{-3}{7}$
            \end{spacing}
        \end{list}
    \end{multicols}

    \hrefMathalea{https://coopmaths.fr/mathalea.html?ex=4C21,s=2,s2=true,s3=true,s4=true,n=5,i=1&v=l} % On peut modifier le texte si on veut

\end{exercice*}
\begin{corrige}
    %\setcounter{partie}{0} % Pour s'assurer que le compteur de \partie est à zéro dans les corrigés
    \phantom{rrr}    
    \begin{multicols}2
        \begin{list}{}{}
            \begin{spacing}{2}
            \item $A = \dfrac{-2}{3}-\dfrac{1}{7}$ \\
            $A = \dfrac{-2\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times 7}}}{3\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times 7}}}-\dfrac{1\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times 3}}}{7\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times 3}}}$ \\
            $A = \dfrac{-14-3}{21}$ \\
            $A = \dfrac{-17}{21}$ \\
            $\psshadowbox{A = -\dfrac{17}{21}}$ 
            \item $B = \dfrac{5}{6}+\dfrac{6}{9}$ \\
            $B = \dfrac{5\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times 3}}}{6\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times 3}}}+\dfrac{6\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times 2}}}{9\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times 2}}}$ \\
            $B = \dfrac{15+12}{18}$ \\
            $B = \dfrac{27}{18}$ \\
            $B = \dfrac{3\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times9}}}{2\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times9}}}$ \\
            $\psshadowbox{B = \dfrac{3}{2}}$ 
            \item $C = \dfrac{9}{6}-\dfrac{4}{8}$ \\
            $C = \dfrac{9\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times 4}}}{6\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times 4}}}-\dfrac{4\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times 3}}}{8\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times 3}}}$ \\
            $C = \dfrac{36-12}{24}$ \\
            $C = \dfrac{24}{24}$ \\
            $\psshadowbox{C = 1}$
            \columnbreak 
            \item $D = \dfrac{-4}{5}+\dfrac{-9}{50}$ \\
            $D = \dfrac{-4\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times 10}}}{5\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times 10}}}+\dfrac{-9}{50}$ \\
            $D = \dfrac{-40+(-9)}{50}$ \\
            $D = \dfrac{-49}{50}$ \\
            $\psshadowbox{D = -\dfrac{49}{50}}$ 
            \item $E = 2-\dfrac{-3}{7}$ \\
            $E = \dfrac{2\mathbf{{\color[HTML]{f15929}\times 7}}}{\mathbf{{\color[HTML]{f15929}7}}}-\dfrac{-3}{7}$ \\
            $E = \dfrac{14-(-3)}{7}$ \\
            $\psshadowbox{E = \dfrac{17}{7}}$
            \end{spacing}
        \end{list}
    \end{multicols}
\end{corrige}

