\begin{exercice}
    Traduire chaque phrase par une égalité.
    \begin{enumerate}
        \item L'image de $-3$ par la fonction $u$ est $-6$.
        \item $9$ a pour antécédent  $-7$ par la fonction $k$.
        \item Un antécédent de $-2$ par la fonction $k$ est $6$.
        \item $-4$ a pour image $-2$ par la fonction $p$.
    \end{enumerate}
    \hrefMathalea{https://coopmaths.fr/mathalea.html?ex=3F10-3,s=2,n=4,i=0&v=l}
\end{exercice}
\begin{corrige}
    Traduire chaque phrase par une égalité.
    \begin{enumerate}
        \item L'image de $-3$ par la fonction $u$ est $-6$. 
        
        {\red $u(-3)=-6$}
        \item $9$ a pour antécédent  $-7$ par la fonction $k$.
        
        {\red $k(-7)=9$}
        \item Un antécédent de $-2$ par la fonction $g$ est $6$.
        
        {\red $g(6)=-2$}
        \item $-4$ a pour image $-2$ par la fonction $p$.
        
        {\red $p(-4)=-2$}
    \end{enumerate}
\end{corrige}
