\begin{exercice*}
    Il a été demandé aux familles de deux villages voisins S et T de répondre à la question suivante :
    \og{} Êtes-vous favorable à l’aménagement d’une piste cyclable entre les deux villages ? \fg{}
    \begin{enumerate}
        \item Dans le village S, 60 \% des 135 familles consultées ont répondu \og{} Oui \fg{}. Dans ce village, déterminer le nombre de familles favorables à ce projet.
        \item Dans le village T, il y a 182 réponses favorables sur les 416 familles consultées. Déterminer le pourcentage de \og{} Oui \fg{} pour le village T.
        \item La décision d’aménager la piste cyclable ne peut être prise qu’avec l’accord de la majorité des familles de l’ensemble des deux villages. Justifier si la piste cyclable sera réalisée ou non.
    \end{enumerate}
\end{exercice*}
\begin{corrige}
    %\setcounter{partie}{0} % Pour s'assurer que le compteur de \partie est à zéro dans les corrigés
    %\phantom{rrr}    
    Il a été demandé aux familles de deux villages voisins S et T de répondre à la question suivante :
    \og{} Êtes-vous favorable à l’aménagement d’une piste cyclable entre les deux villages ? \fg{}
    \begin{enumerate}
        \item Dans le village S, 60 \% des 135 familles consultées ont répondu \og{} Oui \fg{}. Dans ce village, déterminer le nombre de familles favorables à ce projet.\\
        \textcolor{red}{%
        \Pourcentage{60}{135}
        Dans le village S, 81 familles sont donc favorables au projet.
        }
        \item Dans le village T, il y a 182 réponses favorables sur les 416 familles consultées. Déterminer le pourcentage de \og{} Oui \fg{} pour le village T.\\
        \textcolor{red}{%
        $182\div 416=\num{0.4375}=\num{43.75}\%$\\
        Dans le village T, le pourcentage de \og{} oui \fg{} est \num{43.75}\%.
        }
        \item La décision d’aménager la piste cyclable ne peut être prise qu’avec l’accord de la majorité des familles de l’ensemble des deux villages. Justifier si la piste cyclable sera réalisée ou non.\\
        \textcolor{red}{%
        $135+416=551$ et $182+81=263$ donc 263 familles sur 551 sont favorables au projet or la moitié correspond à 276 familles. La piste cyclable ne sera donc pas réalisée.
        }
    \end{enumerate}
\end{corrige}

