\begin{exercice*}    
    Écrire les produits suivants sous la forme d'une seule puissance.
    \begin{multicols}{2}
        \begin{itemize}
            \item[] $A=5^4\times 3^4$
            \item[] $B=5^3\times 8^3$
            \item[] $C=3^5\times 5^5$
            \item[] $D=5^4\times 3^{-4}$
            \item[] $E=(-7)^{-2}\times (-5)^2$
            \item[] $F=(-2)^3\times (-8)^{-3}$
        \end{itemize}
    \end{multicols}
\end{exercice*}
\begin{corrige}
    %\setcounter{partie}{0} % Pour s'assurer que le compteur de \partie est à zéro dans les corrigés
    %\phantom{rrr}    
    Écrire les produits suivants sous la forme d'une seule puissance.   

    \begin{itemize}
        \def\item{}
        \item $A=5^4\times 3^4$\\        
        $A=\mathbf{\color{red}{5}} \times \mathbf{\color{red}{5}}\times \mathbf{\color{red}{5}} \times \mathbf{\color{red}{5}} \times \mathbf{\color{blue}{3}}\times \mathbf{\color{blue}{3}}\times \mathbf{\color{blue}{3}}\times \mathbf{\color{blue}{3}}$\\
        $A=(\mathbf{\color{red}{5}} \times \mathbf{\color{blue}{3}})\times (\mathbf{\color{red}{5}} \times \mathbf{\color{blue}{3}})\times (\mathbf{\color{red}{5}} \times \mathbf{\color{blue}{3}})\times (\mathbf{\color{red}{5}} \times \mathbf{\color{blue}{3}})$\\
        $A= (\color{red}{\mathbf{5}} \color{black}{\times} \color{blue}{\mathbf{3}}\color{black}{)^{4}}=15^4$

        \bigskip
        \item $B=5^3\times 8^3$\\        
        $B=\mathbf{\color{red}{5}} \times \mathbf{\color{red}{5}}\times \mathbf{\color{red}{5}} \times \mathbf{\color{blue}{8}} \times \mathbf{\color{blue}{8}}\times \mathbf{\color{blue}{8}}$\\
        $B=(\mathbf{\color{red}{5}} \times \mathbf{\color{blue}{8}}) \times (\mathbf{\color{red}{5}} \times \mathbf{\color{blue}{8}})\times (\mathbf{\color{red}{5}} \times \mathbf{\color{blue}{8}})$\\
        $B= (\color{red}{\mathbf{5}} \color{black}{\times} \color{blue}{\mathbf{8}}\color{black})^{3}=40^3$

    \end{itemize}
    \Coupe
    \begin{itemize}       
        \def\item{}
        \item $C=3^5\times 5^5$\\
        $C=\mathbf{\color{red}{3}} \times \mathbf{\color{red}{3}}\times \mathbf{\color{red}{3}}\times \mathbf{\color{red}{3}}\times \mathbf{\color{red}{3}} \times \mathbf{\color{blue}{5}} \times \mathbf{\color{blue}{5}}\times \mathbf{\color{blue}{5}}\times \mathbf{\color{blue}{5}}\times \mathbf{\color{blue}{5}}$\\
        $C=(\mathbf{\color{red}{3}} \times \mathbf{\color{blue}{5}}) \times (\mathbf{\color{red}{3}} \times \mathbf{\color{blue}{5}})\times (\mathbf{\color{red}{3}} \times \mathbf{\color{blue}{5}})\times (\mathbf{\color{red}{3}} \times \mathbf{\color{blue}{5}})\times (\mathbf{\color{red}{3}} \times \mathbf{\color{blue}{5}})$\\
        $C= (\color{red}{\mathbf{3}} \color{black}{\times} \color{blue}{\mathbf{5}}\color{black})^{5}=15^5$

        \bigskip
        \item $D=5^4\times 3^{-4}$\\
        $D=5^4\times \left(\dfrac{1}{3}\right)^4$\\
        $D=\mathbf{\color{red}{5}} \times \mathbf{\color{red}{5}}\times \mathbf{\color{red}{5}} \times \mathbf{\color{red}{5}} \times \mathbf{\color{blue}{\dfrac{1}{3}}}\times \mathbf{\color{blue}{\dfrac{1}{3}}}\times \mathbf{\color{blue}{\dfrac{1}{3}}}\times \mathbf{\color{blue}{\dfrac{1}{3}}}$\\
        $D=\left(\mathbf{\color{red}{5}} \times \mathbf{\color{blue}{\dfrac{1}{3}}}\right)\times \left(\mathbf{\color{red}{5}} \times \mathbf{\color{blue}{\dfrac{1}{3}}}\right)\times \left(\mathbf{\color{red}{5}} \times \mathbf{\color{blue}{\dfrac{1}{3}}}\right)\times \left(\mathbf{\color{red}{5}} \times \mathbf{\color{blue}{\dfrac{1}{3}}}\right)$\\
        $D= \left(\color{red}{\mathbf{5}} \color{black}{\times} \color{blue}{\mathbf{\dfrac{1}{3}}}\color{black}\right)^{4}=\left(\dfrac{5}{3}\right)^4$

        \bigskip
        \item $E=(-7)^{-2}\times (-5)^2$\\
        $E=\left(-\dfrac{1}{7}\right)^2\times (-5)^2$\\
        $E=\mathbf{\color{red}{-\dfrac{1}{7}}}\times \mathbf{\color{red}{\left(-\dfrac{1}{7}\right)}}\times \mathbf{\color{blue}{(-5)}}\times \mathbf{\color{blue}{(-5)}}$\\
        $E=\left(\mathbf{\color{red}{-\dfrac{1}{7}}} \times \mathbf{\color{blue}{(-5)}}\right) \times \left(\mathbf{\color{red}{-\dfrac{1}{7}}} \times \mathbf{\color{blue}{(-5)}}\right)$\\
        $E=\left(\color{red}{\mathbf{-\dfrac{1}{7}}} \color{black}{\times} \color{blue}{\mathbf{(-5)}}\color{black}\right)^2=\left(\dfrac{5}{7}\right)^2$

        \bigskip
        \item $F=(-2)^3\times (-8)^{-3}$\\
        $F=(-2)^3\times \left(-\dfrac{1}{8}\right)^3$\\
        $F=\mathbf{\color{red}{(-2)}} \times \mathbf{\color{red}{(-2)}}\times \mathbf{\color{red}{(-2)}} \times \mathbf{\color{blue}{\left(-\dfrac{1}{8}\right)}}\times \mathbf{\color{blue}{\left(-\dfrac{1}{8}\right)}}\times \mathbf{\color{blue}{\left(-\dfrac{1}{8}\right)}}$\\
        $F=\mathbf{\color{red}{2}} \times \mathbf{\color{red}{2}}\times \mathbf{\color{red}{2}} \times \mathbf{\color{blue}{\dfrac{1}{8}}}\times \mathbf{\color{blue}{\dfrac{1}{8}}}\times \mathbf{\color{blue}{\dfrac{1}{8}}}$\\
        $F=\left(\mathbf{\color{red}{2}} \times \mathbf{\color{blue}{\dfrac{1}{8}}}\right)\times \left(\mathbf{\color{red}{2}} \times \mathbf{\color{blue}{\dfrac{1}{8}}}\right)\times \left(\mathbf{\color{red}{2}} \times \mathbf{\color{blue}{\dfrac{1}{8}}}\right)$\\
        $F= \left(\color{red}{\mathbf{2}} \color{black}{\times} \color{blue}{\mathbf{\dfrac{1}{8}}}\color{black}\right)^{3}=\left(\dfrac{2}{8}\right)^3=\left(\dfrac{1}{4}\right)^3$
    \end{itemize}
\end{corrige}

