\section{Techniques de factorisation : distributivit√© simble}
\begin{propriete}[Factoriser vec un facteur commun \admise]
    Si $a,b,k$  sont trois expressions quelconques alors 
    \begin{align*}
        k\times a+k\times b&=k\times(a+b)\\
        k\times a-k\times b&=k\times(a-b)
    \end{align*}
\end{propriete}

\begin{exemples*1}
    Factoriser les expressions $A(x)=(x+2)(2x-1)+(x+2)x$ et $B(x)=(4x+3)(x-1)-(4x-2)(x-1)$. 
    \begin{align*}
        A(x)&=\underline{(x+2)}(2x-1)+\underline{(x+2)}x\qquad&B(x)&=(4x+3)\underline{(x-1)}-(4x-2)\underline{(x-1)}\\
        A(x)&=(x+2)\times(2x-1+x)                             &B(x)&=(x-1)(4x+3-(4x-2))\\
        A(x)&=(x+2)\times(3x-1)                               &B(x)&=(x-1)(4x+3-4x+2)\\
         &                                                    &B(x)&=(x-1)\times5\\
         &                                                    &B(x)&=5(x-1)         
    \end{align*}
    \vspace*{-7mm}
\end{exemples*1}
