\begin{exercice*}
    Donner l'écriture sous forme de produit des écritures suivantes.
    \begin{multicols}{2}
        \begin{itemize}
            \begin{spacing}{1.5}
                \item[] $A=3^{-3}$
                \item[] $B=-(-2)^{4}$
                \item[] $C=6^{1}$
                \item[] $D=-(-5)^{-2}$
                \item[] $E=-(-3)^{-2}$
            \end{spacing}
        \end{itemize}
    \end{multicols}
    \hrefMathalea{https://coopmaths.fr/mathalea.html?ex=4C33-0,s=1,s2=3,n=4,i=0&v=l}
\end{exercice*}
\begin{corrige}
    %\setcounter{partie}{0} % Pour s'assurer que le compteur de \partie est à zéro dans les corrigés
    %\phantom{rrr}    
    Écrire chaque expression sous la forme d'une puissance d'un nombre.
    \begin{list}{}{}
        \item[] $A=3^{-3}$
        
        {\red $A=\dfrac{1}{3\times3\times3}$}
        \item[] $B=-(-2)^{4}$
        
        {\red $B=-(-2)\times(-2)\times(-2)\times(-2)$}
        \item[] $C=6^{1}$
        
        {\red $C=6$}
        \item[] $D=-(-5)^{-2}$
        
        {\red $D=-\dfrac{1}{(-5)\times(-5)}$}
        \item[] $E=-(-3)^{-2}$
        
        {\red $E= -\dfrac{1}{(-3)\times(-3)}$}
    \end{list}
\end{corrige}