\begin{exercice*}    
    Écrire sous la forme d'une puissance d'un nombre.
    \begin{multicols}{2}
        \begin{spacing}{2}
            $A=\left((-2)^4\right)^{3}$
            
            $B=\left((-8)^4\right)^{4}$

            \columnbreak            
            $C=\left(4^3\right)^{3}$

            $D=\left(6^3\right)^{3}$
        \end{spacing}
    \end{multicols}
    \hrefMathalea{https://coopmaths.fr/mathalea.html?ex=4C33-1,s=3,n=4,cd=1,i=0&v=l}
\end{exercice*}
\begin{corrige}
    %\setcounter{partie}{0} % Pour s'assurer que le compteur de \partie est à zéro dans les corrigés
    %\phantom{rrr}    
    Écrire sous la forme d'une puissance d'un nombre.
    \begin{itemize}
        \def\item{} % Pour supprimer la puce dans l'environnement corrige de la classe
        \item  $A=\left((-2)^4\right)^{3}$\\
        $A=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{((-2)^4)}} \times \mathbf{\color{red}{((-2)^4)}}\times \mathbf{\color{red}{((-2)^4)}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}$\\            
        Il y a donc $\mathbf{\color{red}{3}~\color{black}{\times}~\color{blue}{4}}$ facteurs tous égaux à $(-2)$\\
        $A=(-2)^{4\times3} = (-2)^{12}=  2^{12}$\\
        \textbf{Remarque : } Dans ce cas comme les puissances d'exposant pair de deux nombres opposés sont égaux, on peut écrire $ 2^{12}$ à la place de $(-2)^{12}$

        \bigskip    
        \item $B=\left((-8)^4\right)^{4}$\\
        $B=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{((-8)^4)}} \times \mathbf{\color{red}{((-8)^4)}}\times \mathbf{\color{red}{((-8)^4)}}\times \mathbf{\color{red}{((-8)^4)}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}$\\            
        Il y a donc $\mathbf{\color{red}{4}~\color{black}{\times}~\color{blue}{4}}$ facteurs tous égaux à $(-8)$\\
        $B=(-8)^{4\times4} = (-8)^{16}=  8^{16}$\\
        \textbf{Remarque : } Dans ce cas comme les puissances d'exposant pair de deux nombres opposés sont égaux, on peut écrire $ 8^{16}$ à la place de $(-8)^{16}$

        \bigskip
        \item $C=\left(4^3\right)^{3}$\\
        $C=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(4^3)}} \times \mathbf{\color{red}{(4^3)}}\times \mathbf{\color{red}{(4^3)}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}$\\            
        Il y a donc $\mathbf{\color{red}{3}~\color{black}{\times}~\color{blue}{3}}$ facteurs tous égaux à $4$\\
        $C=4^{3\times3} = 4^{9}$

        \bigskip        
        \item $D=\left(6^3\right)^{3}$\\
        $D=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(6^3)}} \times \mathbf{\color{red}{(6^3)}}\times \mathbf{\color{red}{(6^3)}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}$\\            
        Il y a donc $\mathbf{\color{red}{3}~\color{black}{\times}~\color{blue}{3}}$ facteurs tous égaux à $6$\\
        $D=6^{3\times3} = 6^{9}$        
    \end{itemize}
\end{corrige}