\begin{exercice*}
    Calculer en respectant les priorités opératoires.
        \begin{multicols}{2}
            \begin{spacing}{1.5}
                \begin{list}{}{}
                    \item $A=\left(\dfrac{1}{2}-\dfrac{3}{4}\right)\times\dfrac{16}{9}$
                    \item $B=\dfrac{1}{2}-\dfrac{3}{4}\times\dfrac{16}{9}$
                    \item $C=\dfrac{1}{5}-\dfrac{3}{10}\times\dfrac{1}{6}+\dfrac{1}{2}$
                    \item $D=\left(\dfrac{1}{5}-\dfrac{3}{10}\right)\times\left(\dfrac{1}{6}+\dfrac{1}{2}\right)$
                \end{list}
            \end{spacing}
        \end{multicols}
\end{exercice*}
\begin{corrige}
    %\setcounter{partie}{0} % Pour s'assurer que le compteur de \partie est à zéro dans les corrigés
    % \phantom{rrr}    
    Calculer en respectant les priorités opératoires.
    % \begin{minipage}{1.1\linewidth}
    %     \begin{multicols}{2}
            \begin{spacing}{1.5}
                \begin{itemize}
                    \def\item{}
                    \item $A=\left(\dfrac{1}{2}-\dfrac{3}{4}\right)\times\dfrac{16}{9}$\\
                    {\red $A=\left(\dfrac{2}{4}-\dfrac{3}{4}\right)\times\dfrac{16}{9}$}\\
                    {\red $A=-\dfrac{1}{4}\times\dfrac{4\times 4}{9}$}\\
                    {\red $A=-\dfrac{4}{9}$}\\
                    \item $B=\dfrac{1}{2}-\dfrac{3}{4}\times\dfrac{16}{9}$\\
                    {\red $B=\dfrac{1}{2}-\dfrac{3}{4}\times\dfrac{4\times 4}{9}$}\\
                    {\red $B=\dfrac{1}{2}-\dfrac{4}{3}$}\\
                    {\red $B=\dfrac{3}{6}-\dfrac{8}{6}$}\\
                    {\red $B=-\dfrac{5}{6}$}\\
                    \item $C=\dfrac{1}{5}-\dfrac{3}{10}\times\dfrac{1}{6}+\dfrac{1}{2}$\\
                    {\red $C=\dfrac{1}{5}-\dfrac{3}{10}\times\dfrac{1}{3\times 2}+\dfrac{1}{2}$}\\
                    {\red $C=\dfrac{1}{5}-\dfrac{1}{20}+\dfrac{1}{2}$}\\
                    {\red $C=\dfrac{4}{20}-\dfrac{1}{20}+\dfrac{10}{20}$}\\
                    {\red $C=\dfrac{13}{20}$}\\
                    \item $D=\left(\dfrac{1}{5}-\dfrac{3}{10}\right)\times\left(\dfrac{1}{6}+\dfrac{1}{2}\right)$\\
                    {\red $D=\left(\dfrac{2}{10}-\dfrac{3}{10}\right)\times\left(\dfrac{1}{6}+\dfrac{3}{6}\right)$}\\
                    {\red $D=-\dfrac{1}{10}\times\dfrac{4}{6}$}\\
                    {\red $D=-\dfrac{1}{2\times 5}\times\dfrac{2}{3}$}\\
                    {\red $D=-\dfrac{1}{15}$}
                \end{itemize}
            \end{spacing}
    %     \end{multicols}
    % \end{minipage}
\end{corrige}

