\begin{exercice*}
    Supprimer les parenthèses et réduire les expressions suivantes.
    \begin{itemize}
         \begin{spacing}{1.2}
             \item[] $A= 5x-(2x-3)$
             \item[] $B= 3x^2-(4x^2-x+5)$
             \item[] $C= 4+6x-(-2x+7)$             
             \item[] $D= -5x-(-5x^2+x-1)$
             \item[] $E= (6a+8)-(4a+2)$
             \item[] $F= (7b-2)+(3b-5)$
         \end{spacing}
    \end{itemize}
    \hrefMathalea{https://coopmaths.fr/mathalea.html?ex=3L10-2,s=5-6-7-8-9-10,n=6,i=0&v=l}
\end{exercice*}
\begin{corrige}
    %\setcounter{partie}{0} % Pour s'assurer que le compteur de \partie est à zéro dans les corrigés
    %\phantom{rrr}    
    Supprimer les parenthèses et réduire les expressions suivantes.    
    \begin{itemize}
        \def\item{}
        \begin{spacing}{1.2}
            \item $A= 5x-(2x-3)$\\
            {\red $A=5x-2x+3$\\$A=3x+3$}\\
            \item $B= 3x^2-(4x^2-x+5)$\\
            {\red $B=3x^2-4x^2+x-5$\\$B=-x^2+x-5$}\\
            \item $C= 4+6x-(-2x+7)$\\
            {\red $C=4+6x+2x-7$\\$C=8x-3$}\\
            \columnbreak
            \item $D= -5x-(-5x^2+x-1)$\\
            {\red $D=-5x+5x^2-x+1$\\$D=5x^2-6x+1$}\\
            \item $E= (6a+8)-(4a+2)$\\
            {\red $E=6a+8-4a-2$\\$E=2a+6$}\\
            \item $F= (7b-2)+(3b-5)$\\
            {\red $F=7b-2+3b-5$\\$F=10b-7$}\\
        \end{spacing}
    \end{itemize}
\end{corrige}

