\begin{exercice*}
    Factoriser les expressions suivantes.
    \begin{itemize}
        \begin{spacing}{1.2}
            \item[] $A=(2x+4)(4x+5)+(2x+4)(x+2)$ avec $(2x+4)$.
	        \item[] $B=3(3x-5)+x(3x-5)$
    	    \item[] $C=(2x+3)(5x-4)-(2x+3)(4x+3)$
	        \item[] $D=(3x-5)(3x-4)+(5x+3)(3x-5)$
	        \item[] $E=(2x-5)(3x+2)-(3x+2)(6x+3)$            
        \end{spacing}
   \end{itemize}
   \hrefMathalea{https://coopmaths.fr/mathalea.html?ex=3L11-6,s=3,n=5,cd=1,i=0&v=l}
\end{exercice*}
\begin{corrige}
    %\setcounter{partie}{0} % Pour s'assurer que le compteur de \partie est à zéro dans les corrigés
    %\phantom{rrr}    
    Factoriser les expressions suivantes.
    \begin{itemize}
        \def\item{}
        \begin{spacing}{1.2}
            \item $A=(2x+4)(4x+5)+(2x+4)(x+2)$ avec $(2x+4)$.\\
            $A={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(2x+4)}}{\color{blue}\boldsymbol{(4x+5)}}+{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(2x+4)}}{\color{blue}\boldsymbol{(x+2)}}$\\
            $A={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(2x+4)}}{\color{blue}\boldsymbol{(4x+5+x+2)}}$\\
            $A={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(2x+4)}}{\color{blue}\boldsymbol{(5x+7)}}$\\
            \item $B = 3(3x-5)+x(3x-5)$\\
            On remarque que $(3x-5)$ est un facteur commun.\\
            $B={\color{blue}\boldsymbol{3}}{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(3x-5)}}+{\color{blue}\boldsymbol{x}}{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(3x-5)}}$\\
            $B={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(3x-5)}}{\color{blue}\boldsymbol{(3+x)}}$\\
        \end{spacing}
    \end{itemize}
    \Coupe
    \begin{itemize}
        \def\item{}
        \begin{spacing}{1.2}            
            \item $C=(2x+3)(5x-4)-(2x+3)(4x+3)$\\
            On remarque que $(2x+3)$ est un facteur commun.\\
            $C={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(2x+3)}}{\color{blue}\boldsymbol{(5x-4)}}-{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(2x+3)}}{\color{blue}\boldsymbol{(4x+3)}}$\\
            $C={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(2x+3)}}{\color{blue}\boldsymbol{(5x-4-(4x+3))}}$\\
            $C={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(2x+3)}}{\color{blue}\boldsymbol{(5x-4-4x-3)}}$\\
            $C={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(2x+3)}}{\color{blue}\boldsymbol{(x-7)}}$\\
            \item $D=(3x-5)(3x-4)+(5x+3)(3x-5)$\\
            On remarque que $(3x-5)$ est un facteur commun.\\
            $D={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(3x-5)}}{\color{blue}\boldsymbol{(3x-4)}}+{\color{blue}\boldsymbol{(5x+3)}}{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(3x-5)}}$\\
            $D={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(3x-5)}}{\color{blue}\boldsymbol{(3x-4+5x+3)}}$\\
            $D={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(3x-5)}}{\color{blue}\boldsymbol{(8x-1)}}$\\
            \item $E=(2x-5)(3x+2)-(3x+2)(6x+3)$\\
            On remarque que $(3x+2)$ est un facteur commun.\\
            $E={\color{blue}\boldsymbol{(2x-5)}}{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(3x+2)}}-{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(3x+2)}}{\color{blue}\boldsymbol{(6x+3)}}$\\
            $E={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(3x+2)}}{\color{blue}\boldsymbol{(2x-5-(6x+3))}}$\\
            $E={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(3x+2)}}{\color{blue}\boldsymbol{(2x-5-6x-3)}}$\\
            $E={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(3x+2)}}{\color{blue}\boldsymbol{(-4x-8)}}$\\
      \end{spacing}
   \end{itemize}
\end{corrige}

