\begin{exercice*}
    \begin{enumerate}
        \item Factoriser les expressions suivantes en complétant les méthodes directement ici.\\
        \begin{itemize}
            \begin{spacing}{1.2}
                \item[] $A=(2x+1)(x-3)+(2x+1)$\\
                $A=(2x+1)(x-3)+(2x+1)\times \dots$\\
                $A=(2x+1)\times \left[\makebox[0.5\linewidth]{\dotfill}\right]$\\
                $A=\makebox[0.9\linewidth]{\dotfill}$
                \item[] $B=(x-1)^2+(x-1)(2x+3)$\\
                $B=(\makebox[0.2\linewidth]{\dotfill})\times (\makebox[0.2\linewidth]{\dotfill})+(x-1)(2x+3)$\\
                $B=\makebox[0.9\linewidth]{\dotfill}$
                $B=\makebox[0.9\linewidth]{\dotfill}$
            \end{spacing}
        \end{itemize}
        \item Recopier et factoriser les expressions suivantes à l'aide des méthodes précédentes.\\
        \begin{itemize}
            \begin{spacing}{1.2}
                \item[] $C=(3x+2)-(2x-7)(3x+2)$
                \item[] $D=(2x+3)^2+(x-2)(2x+3)$
                \item[] $E=(2t-7)-(5t+1)(2t-7)$
                \item[] $F=2y^2-y(4y-7)$
            \end{spacing}
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{exercice*}
\begin{corrige}
    %\setcounter{partie}{0} % Pour s'assurer que le compteur de \partie est à zéro dans les corrigés
    %\phantom{rrr}    
    \begin{enumerate}
        \item Factoriser les expressions suivantes en complétant les méthodes directement ici.\\
        \begin{itemize}
            \def\item{}
            \begin{spacing}{1.2}
                \item $A=(2x+1)(x-3)+(2x+1)$\\
                $A=(2x+1)(x-3)+(2x+1)\times {\red 1}$\\
                $A=(2x+1)\times \left[{\red ((x-3)+1)}\right]$\\
                $A={\red (2x+1)(x-2)}$\\
                \item $B=(x-1)^2+(x-1)(2x+3)$\\
                $B=({\red x-1})\times ({\red x-1})+(x-1)(2x+3)$\\
                $B={\red (x-1)\times\left[(x-1)+(2x+3)\right]}$\\
                $B={\red (x-1)(3x+2)}$\\
            \end{spacing}
        \end{itemize}
        \item Recopier et factoriser les expressions suivantes à l'aide des méthodes précédentes.\\
        \begin{itemize}
            \def\item{}
            \begin{spacing}{1.2}
                \item $C=(3x+2)-(2x-7)(3x+2)$\\
                {\red $C=(3x+2)(1-(2x-7))$\\$C=(3x+2)(1-2x+7)$\\$C=(3x+2)(-2x+8)$\\}
            \end{spacing}
        \end{itemize}      
    \end{enumerate}
    \Coupe
    \begin{enumerate}
        \setcounter{enumi}{1}          
        \begin{itemize}
            \def\item{}
            \begin{spacing}{1.2}
                \item $D=(2x+3)^2+(x-2)(2x+3)$\\
                {\red $D=(2x+3)\left[(2x+3)+(x-2)\right]$\\$D=(2x+3)(3x+1)$\\}
                \item $E=(2t-7)-(5t+1)(2t-7)$\\
                {\red $E=(2t-7)(1-5t-1)$\\$E=(2t-7)\times (-5t)$\\$E=-5t(2t-7)$\\}
                \item $F=2y^2-y(4y-7)$\\
                {\red $F=y\times\left[2y -(4y-7)\right]$\\$F=y(2y-4y+7)$\\$F=y(-2y+7)$}
            \end{spacing}
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{corrige}

