\begin{exercice*}
    \begin{enumerate}
        \item Développer et réduire $A=(2x+1)^2-49$
        \item Développer et réduire :
        \begin{itemize}
            \item[] $B = (x-4)^2$
            \item[] $C = (2x+1)^2$
        \end{itemize}
        \item Exprimer $D = (x-4)^2 - (2x+1)^2$ à l'aide de $B$ et $C$.
        \item En déduire le développement de $D$
        \item En appliquant la même méthode, développer et réduire $E=(7x+8)^2-(9-5x)^2$
    \end{enumerate}
\end{exercice*}
\begin{corrige}
    %\setcounter{partie}{0} % Pour s'assurer que le compteur de \partie est à zéro dans les corrigés
    %\phantom{rrr}    
    \begin{enumerate}
        \item Développer et réduire $A=(2x+1)^2-49$\\
        {\red $A=4x^2+4x+1-49$\\$A=4x^2+4x-48$}
        \item Développer et réduire :\\
        \begin{itemize}
            \def\item{}
            \item $B = (x-4)^2$\\
            {\red $B=x^2-8x+16$\\}
            \item $C = (2x+1)^2$\\
            {\red $C=4x^2+4x+1$}
        \end{itemize}
        \item Exprimer $D = (x-4)^2 - (2x+1)^2$ à l'aide de $B$ et $C$.\\
        {\red $D = B-C$}
        \item En déduire le développement de $D$
        {\red $D=x^2-8x+16 - (4x^2+4x+1)$\\$D=x^2-8x+16-4x^2-4x-1$\\$D=-3x^2-12x+15$}
    \end{enumerate}
    \Coupe
    \begin{enumerate}
    \setcounter{enumi}{4}
        \item En appliquant la même méthode, développer et réduire $E=(7x+8)^2-(9-5x)^2$\\
        {\red $E=49x^2+112x+64-(81-90x+25x^2)$\\$E=49x^2+112x+64-81+90x-25x^2$\\$E=24x^2+202x-17$}
    \end{enumerate}
\end{corrige}

