\begin{exercice*}
    Rédoudre chaque équation
    \begin{enumerate}
        \item $4(3x+2) - (x-5)=0$
        \item $4(3x+2)(x-5)=0$
    \end{enumerate}
\end{exercice*}
\begin{corrige}
    Rédoudre chaque équation

    \begin{enumerate}
        \item $4(3x+2) - (x-5)=0$
        
        Cette équation équivaut à $12x+8-x+5=0$ soit $11x+13=0$ d'où $x=\dfrac{-13}{11}$.
        \item $4(3x+2)(x-5)=0$
        
        l'un des trois facteurs est nul, au moins, or \num{4} ne peut pas l'être donc il revient au même de résoudre $(3x+2)(x-5)=0$
        
        \ResolEquation[Produit,Entier,Simplification]{3}{2}{1}{-5}
    \end{enumerate}
\end{corrige}
